<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on R and SJ</title>
    <link>/categories/r/</link>
    <description>Recent content in R on R and SJ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Git and Github</title>
      <link>/post/git-and-github/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/git-and-github/</guid>
      <description>หลังจากได้เรียนรู้เกี่ยวกับ R แล้ว ก็จะทราบว่า การทำงานกับ R นั้นคือการสั่งด้วยการ พิมพ์คำสั่ง (script หรือ code) ว่าด้วยเรื่องของการปฎิบัติ หลังจากที่ code เขียนเสร็จแล้ว ก็จะเก็บหรือ save ไว้ในเครื่องคอมของเรา ใช่ไหมหละครับ สมมุติว่า ขออธิบายตามรูปข้างบน ในแต่ละขั้นตอน เราจะ &#34;save&#34; ถ้าเราไม่มี Git เราก็จะไม่สามารถ กลับไป ก่อนที่เราจะ &#34;save&#34; ได้ ซึ่งโดย คนทั่วไป ก็จะเลือก &#34;save as&#34; กันใช่ไหมครับ เพื่อเลี่ยงการ save ทับ แล้ว เราก็จะมีหลาย version เช่น n เช่น fileAed1.R, fileAed2.R, fileAfinal.R, fileAfinal2.R หลายต่อหลาย version ซึ่งบางครั้ง อาจจะจำไม่ได้ว่าอันไหนเป็น version ที่ต้องการ แล้วถ้าโชคร้ายเราอาจจะเผลอ save ทับลงไปด้วยความบังเอิญ ถ้าเราใช้ Git แล้ว จะทำให้เราปวดหัวน้อยลง Git ก็คือระบบติดตามการเปลี่ยนแปลงของไฟล์ตลอดที่มีการบันทึก ทั้งการลบหรือการเพิ่ม อะไรลงไปในไฟล์ Git จะบันทึกและบอกหมด แรกเริ่มจริงๆแล้ว Git ถูกใช้กันในหมู่ นัก programmer ครับ programmers ใช้ Git เพื่อร่วมกันพัฒนา software หรือ code Git คือ version control system อันหนึ่ง แปลกันตรงๆ คือ ระบบที่ช่วยควบคุมลำดับและขั้นตอนของการพัฒนา code ช่วยให้ผู้พัฒนา code สามารถ บันทึกการพัฒนาลงไปใน code พูดง่ายๆ คือ Git จะช่วยผู้ใช้ทราบถึงการเปลี่ยนแปลงระหว่าง code ดั่งเดิม กับ code ที่พัฒนาขึ้นมา Git ไม่ใช่เจ้าหรือระบบเดียวที่เป็น version control ครับแต่ยังมี เช่น SVN แต่ Git เป็นที่นิยมมากกว่า</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello world</title>
      <link>/post/hello-world/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hello-world/</guid>
      <description>It is On
 ไม่ลองก็ไม่รู้</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>